可唔可以應承我，全世界人轉晒 D MPF 去保本基金

之前所有員工入職唔填 fund choice 都係買保本。但點解積金局要推咩人生基金？美其名係話想推高回報，實際係咩？想收多 D 管理費之嘛。人生基金管理費比保本高出幾十 percent 至數倍不等。如果全世界買保本，我同你講班基金佬係唔見一大截基金管理費之餘，間基金公司應該要響巿場上沽大量貨去俾個客。到時首先攬炒O既就係股巿。

唔理 MPFA D 仆街野，就算個人理由，家下風高浪急、而家香港經濟跌緊、各行業隨住經濟下滑出現倒閉潮。你靠北水可以維持幾耐？莫講北水都係要搵食，佢地覺得無食搵就會走。再講、香港出現移民潮、人口少左經濟一定差、呢個係你問十個讀過經濟十個都識講O既經濟學皮毛。

羅家聰已經講左香港經濟會出現結構性問題。經濟差，但因為要撐聯匯反而政府開支要緊縮、導致民間經濟更差、惡性循環。你地今日唔轉，第時港股跌到喊就唔好怨。

P.S. 買美股歐股，都可能好 D。不過而家呢個時勢，有冇政治問題就另一回事喇。

債券閪冧先叫人入場

100%美股指數

on9 情願蝕撚哂手續費都唔會保本
通脹都蝕撚死

之嘛
應該
如果

再睇埋標題話要應承你

你改名叫大仆街啦
叫咩小賤人呀

保本揸港元同支那債？

100%美股
個基金佬仲同我講你all-in好容易出事 要買買支股
之後同佢講我都預左無架啦驚閪

講撚左好耐 100% 北美 / 美國基金
仲未轉既不如望撚下5年回報先

All in 美股，完

我前年all in 北美，賺咗51%，上個月all in保守，股市升咁L多，係時候避開下，0%中港股，吹咩

買貨幣基金得唔得

繼續All in 美股

用券商都可以 但美股都唔得啦 我都有 全部揩哂

畢菲特：永遠唔做空美股

咁美股點都好過港股 但大前提要揀有業務 tesla 就少少好啦 買少少就算揩都無咁傷

樓主個目的好奇怪

保本基金=輸通漲

問過印鈔機未

一定係all in美股囉
樓主想害死幾多人

買d實業股，Tech sectors炒得太高，加埋GME on99加多腳

感謝cc台軍師提供笑話

債喺加息周期會跌

短線避險可以，呢一兩年內如果有跌市記得轉番出嚟買股票

少少啦 tesla

咁實業股有嘅

睇見香港連強積金都玩到咁 銀行唔俾拎錢都係遲早

Boeing升返晒

All-in 北美

傻閪長期保本跑輸通脹

你乜水？點解要聽你講

有好多都唔算跌得多 JNJ TSM呢d都有真正業務 強生隻疫苗有d機會

轉美股就真

100%撤離港股

TSM真係買得太少

on撚9都有個譜
最唔應該就係保本

發起MPF challenge?

港股已熊市
我已100%泊入保守基金

TSM 好嘢嚟 美股大把機會 點同香港 支那股 全部騙子

0%中港
唔想俾老共賺

道指日日破頂，恒指重成碌柒咁，盲嘅都識揀

你轉唔轉都好 啲有錢人都係繼續有錢落去
就算個結構幾有問題 都唔會傷到佢

講攬炒嗰排已經叫轉㗎喇，班友有冇聽過？

我唔想睇死同道中人

仲賺緊幾十%

點揩法

On9 post 。

升得

唔可以

你啫 我同你唔同價 唔同日子入

應承你老母
咪撚再情感勒索

cctoy有時真係好低質cls 後生仔叫人all in 保金基金 無撚病下話

All in 美股
保咩本丫 蝕本就有你分，基金佬咩都唔洗做就收你年費

上轉牛市食左恆指7000點
岩岩100%泊晒入保守基金

樓主蝕咗好多 大家請捐款

樓主on9仔。typical cctoy 。
近月債災完都好，債價依然好撚貴。以資本增值為目的，債根本唔抵買。

後生仔一定係all in 高風險equity , 拉長40年睇，
股票一定跑贏bond , 而其中 growth 跑贏 保本。

你話你過幾年就拎mpf, 呢刻轉哂 保為都尚算make sense 。

Cctoy 一講科學/財經就哂底

All in 美股講完

你見佢quote 羅家聰就知佢係on9仔

2019年已經話MPF轉美股基金 沽港股 換美金

正常人都100%美股架啦

傻鳩樓主， 保守保本基金唔收管理費咩？
仲貴呀on9

一律hsbc 自選美國股票

有呢個基金先得嫁你估間間有咩

1981年dow jones 1000點，2021年31000點，2061年我攞得出嚟嗰陣幾多點？

保本基金管理費咪一鳩樣

買保本 ＝on9

利申：100%北美

邊間無咁垃圾？ 講黎聽下

支共換啲新血比你 點會人口少

巴菲特話唔做空姐 冇話唔ching chong
股災之前條友ching chong等咗成年
仲要畀班傻仔笑 結果潮退了就成為最大贏家
係得傻仔先會乜野狗屎垃圾時段都SH

基金管理費唔係積金局收
係基金公司收咖傻尻

On9 仔， 100%美股啦

嘩我屌你老母臭閪
你個人咁撚陰毒嘅
想害人蝕哂血汗錢

總之咪撚買港股/中國基金啦，呢啲cap住香港人錢既春袋黎

永明

100% 自選美股

你不如睇下保本入面係咩黎

BCT無淨美股揀

保本 =支那國債 港幣or人仔定期

咪撚坤人買

垃圾

無咪轉囉啲錢自己嫁嗎
又任你轉既

入咗等飛返上天

樓主弱智

原本已經當拎唔返
點解要益支那？

一年前轉左現金果隻

彩你on9
一早轉哂去美股 賺緊

升到咁既位最好避一避

垃圾？最先有老强時全港最高風險投資佢年年攞獎喎(第一)

應承我

呀樓主份人心腸歹毒
居然叫人去轉保本

恒指指數上3萬就要逐漸轉走，但美股指數係不斷破頂

得港股同大中華亞洲，不了

你睇佢果個老外股票基金，廢到

後來唔知！早已攞走所有强積金我成日食生菜

同疫情開初股災唔同 果次真係冚世界跌 無一幸免
但呢次跌好明顯 從數據上睇到 道指冇跌反升 納指大跌 好明顯只係洗科技股 實際上錢只係由科技轉向實業股 銀行股之類
大貓北美mpf冇咩蝕 ytd 重賺緊差唔多30%

去到32000 破唔到

班鬼頭隨時貪高息同幼幼9 成入人民斃

時間問題

All in 美股

小心睇路

你估係恒指咩

可唔可以應承我，唔好再出呢d垃圾無營養既post

弱智有樣睇

應承我，樓主你收收皮先

長文懶係見解獨到

轉晒美股啦。

mpf轉美股上年升左四成

強積金係垃圾政策
以而家既政府咁奶共 佢要加大到15% 20%都可以
你唔跟就犯法

睇清楚美股指數幾多去左中石化、美團

肯撚定係

不過我就無買Tesla，我覺得EV睇唔通

白痴少陣啦 樓豬
成日喱喺屋企諗埋啲屎橋

MPF訓身北美，今年度頂11個月賺左差唔多50%

即刻sub蘋果 繼續出賣港豬

MPF最on9就係保本基金
賺埋都唔夠俾年費又跑輸通脹

舊年all in美股應該冇人唔賺

收嗲啦 我一直供緊個MPF啲錢都唔知去晒邊

factsheet有寫%

樓豬ON L 7 9
保本一樣收咁貴手續費
千祈咪L聽呢啲山埃貼士
ALL IN 北美/ 環球股市先係正路
拉

應你老母

P牌仔走啦
柒撚到唔敢回post?

應承你？你邊位？係咪mpf基金佬？

係呀 樓主好犀利呀

即晚破咗

Cctoy第一句就錯

北美加1

屌你老母又話移民又屌柒共匪
allin 美帝都唔識出黎教人
我個強姦金都幫我汁唔小啦
應承我allin 美帝啦屌你老母

樓主做保本基金

應承師

預設投資

應承你老母個閪咩弱智仔

應你老母

保本基金回報咁低，扣埋手續費同通漲，咪即係必輸

三唔識七，憑乜要我應承你？

On9 中國公司MPF 基金買美股，入面分分鐘用來死托阿里百度中國成份既美股，到時美國開波就對沖香港基金食左，一定輸。

31000轉左保本了

我倒返轉頭講邊個 plan 有美股可能仲簡單
（有D係特別列明邊個plan，因為有D強積金公司係唔止一個plan，一個plan有但係另一個無）

友邦
東亞（強積金）集成信託計劃（享惠同行業係無）
中銀保誠簡易強積金計劃（我的強積金係無）
恒生、匯豐（自選美股表現較好）
宏利
萬通
信安強積金計劃800系列（明智同易富係無）

睇我上個post啦

應你老母咩
成撚日水尻人全民乜乜乜
我成幾箱美金擺屋企唔知做乜尻呀

sor 啱啱打緊嘅時候未見到你個post，而家睇緊

恒生強積金智選計劃&滙豐強積金智選計劃 推出至今年率化回報4.00

10大最佳回報表現積金--三年 萬通萬全美國股票基金

天真， 香港現在由中國控制，金融巿場基金都係北佬控制。
想走冇咁易， 香港D錢一定會想盡方法回歸中央

我都話左自選表現係較好，睇唔到的原因係因為之前匯豐恒生係分開智選同自選兩個plan，舊年先合併為智選計劃，部分自選基金遷移至智選計劃，於是MPFA當左自選基金個D係新成立的基金所以無數據

保本基金以債券為主，近年中共發咗好多高息債券，小心

死開啦

金融攬炒只有擠提一招有用

買左
上個月收到信，就咁除賺30%

美股未來唔方有運行，保本好，讓經濟表現出一池死水好了

我一直唔明，保「本」基金呢個字眼已經無用超過十年，點解仲有人一直保本保本咁叫？等人真係以為有得保本？明明連啲基金佬都唔敢叫自己保本

暫時避一下都係一個選擇

32500了

100% 美股又唔係等於買一隻美股，驚閪 美國人又會唔會好地地買支股呀

唔理保唔保本
總之就$1不留港股

樓豬，你呢黑心賤種大仆街死撚左去邊呀
屌你老母

放美股依家2021 YTD 都已經有4%+